# Programme

## S1

> Découverte de WordPress et d'outils simplifiant le workflow d'intégration des thèmes

- Découvrir les forces d'un CMS
- Découvrir les possibilités de WordPress
- Installer et configurer WordPress
- Découvrir le Back-office de WordPress
- Installer WordPress avec composer
- Comment utiliser Composer et WordPress
- Prendre en main NPM
- Savoir utiliser SASS
- Prendre en main Brunch

---

## S2

>  Découverte des thèmes et de la logique de contenu dans WordPress

- Découvrir les thèmes
- Comprendre la structure un thème
- Concevoir un thème
- Découvrir les types de posts
- Comprendre la hiérarchie des templates
- Découverte des "Hooks"
- Comprendre la boucle de WordPress
- Utiliser les tags de template
- Gérer les styles et les scripts
- Concevoir des templates personnalisés
- Définir et utiliser des menus de navigation
- Utiliser les sidebars
- Utiliser les widgets
- Comprendre les taxonomies
- Définir des formats de posts
- Concevoir des templates liés aux taxonomies
- Étendre un thème avec un thème enfant

---

## S3

> Notions avancées autour des thèmes et plugins (création de plugins simples et mise en place de plugins courants)

- Comprendre & concevoir des "Hooks"
- Configurer le "Customizer"
- Utiliser les champs personnalisés
- Définir et utiliser des types de posts personnalisés
- Définir et utiliser des taxonomies personnalisées
- Découvrir des plugins à forte valeur ajoutée
- Comprendre les plugins
- Concevoir un plugin
- Ajouter des Short code
- Gérer les Metadata
- Créer des widgets

---

## S4

> Principes avancés autour de WordPress et mise en production (REST API, déploiement, réglages et Back-office )

- Personnaliser le back-office
- Localisation et internationalisation d'un thème
- Gestion d'utilisateurs
- Ajouter des fonctionnalités à l'interface d'administration
- Découvrir REST API
- AJAX avec WordPress
- REST API avancée
- WP-CLI
- Comment travailler en équipe sur un projet WordPress
- Migration et déploiement

---
